有冇巴打有脊柱側彎喱個病?

有冇巴打都比喱個症困擾緊 ?
據我所知有得做手術改善但個手術會影響一世
如果唔做手術有冇其他方法可以改善?
巴打們又有冇睇過脊醫係真係醫到個病?

少過二十度又唔痛 基本上改善下姿勢 平時做下運動平衡返背肌 不出半年就有明顯好轉

成日腰酸背痛，但係唔想做手術

以前有依個症，之後去症針灸三個月左右，就好番

利申：非嚴重，睇西醫個時話彎左幾度，之後開始針灸

Details

睇左幾錢同痛唔痛？

21度 留名

如果有 20 度，又未到 18 歲，就適宜去戴矯形器啊

邊到有得量自己幾度

同問

手術都做埋幫你推下POST

Feel到自己有 但無check到
行得耐 訓得耐無痛

之前其中一個女朋友有，都30度左右， 行路姿勢會有d怪

彎咗十幾廿度，而家睇緊脊醫，睇咗一年改善咗啲

但係頸椎差咗

12歲個陣34度，戴矯形架戴到17歲 醫生話大約17 18歲定左就無得變 最後一次檢查係27度 已經24歲仲係27度

做過手術推po

以前有 只係唔知7定8度
醫生叫做運動
我就游水 游游下就唔洗覆診

Btw 通常女仔有依個病個機會大好多倍

14度，成日腰痛
醫生話定左型，唔會變差但亦唔會變好

巴打幾度？

巴打最好去搵間醫院照個x-ray睇下
因為通常冇效嘅治療先會由single curve變到double curve
好似你咁本身得lower back有事，但依家變到頸椎都有埋事其實幾大獲，好大機會係你個脊椎為左compensate lower back嘅curve 而 induce左 頸椎嘅 curve，換句話姐係你依家嘅治療唔夠/冇效
如果繼續係咁只會越黎越彎

22歲 20度
除左腰骨痛都無乜問題

19歲38度 佢話40度要帶架或者做手術 而家好驚

我係天生就有類似脊柱側彎呢個病，如果你係後天嘅話姐係好大機會係遺傳（我教授講嘅）但好似你咁嘅情況嘅話你要定期check特別係如果你依家係青春期，因為青春期影響你嘅度數特別大。如果未係好嚴重就可以問一下醫生意見洗吾洗整腰箍，而且要游多啲水，盡量保持你腰嘅flexibility 同加一個陸上運動to keep your bone strong 。如果你係女仔嘅話更要留意，因為25歲係骨嘅癲瘋期之後只會跌不會升。最後，你最好都係好睇醫生因爲可以突然歪得好緊要，如果要睇最好睇中大同港大嘅 因為佢地專負研究呢方面

想幫朋友問，如果一個女人有30度左右側彎，去到30歲後係咪好易惡化？

高低膊好辛苦

做gym操胸背肌

我 不過唔算嚴重

唔係痛唔係影響日常就唔好做手術喇

雖然真係會矮

利申2x度

hello 戴過架一年幾留名

呢個真 仲要有時俾人問做咩企到古古怪怪

條女19度留名
好想幫佢
聽講做運動會變好

佢依家21歲

我朋友30度，但行路有少少拐拐下，仲有寒背都幾勁，有無得整？

19度好似算輕微，聽講可以做yoga改善

上學校個d yoga班唔知有冇用呢
成21歲啦喎佢

中四五個時發現，
T2X度，L3X度，
醫生嘅意思就係我都唔會再點高，
所以唔會點惡化住，
然後叫我唔洗覆診
個時照X光知唔止彎咁簡單，
但醫生咁講唔知可以做咩
而家就時不時腰痛，
唔可以企好耐，行反而無咁痛

睇親條手術片背脊都好痕，
但又忍唔住睇

影唔影響生BB?

陀bb應該幾辛苦

點樣去醫院check

我都有 睇緊中醫整脊
游多啲真係好啲

陀BB果陣一定唔可以返工，聽講會惡化得好緊要

條腰行得多好易痛
去旅行都唔夠膽同朋友去

正骨有無用？

月經post
我有個方法可以拉返直，但要keep住做同預無得斷尾

拉返直都係做運動，去gym搵背肌個個機做，企係到或者坐係到都得，記住要純腰力上落，操得攰（力盡一下都做唔到個隻）跟住就去吊單槓，唔駛做引體就咁吊係到，成個人放鬆個人會自然向下墮，但keep 主條腰拉緊拉直，吊到自己無力為止，做得啱你落地就會feel到條腰直唒，如是者操夠四組，每星期至少操兩次。

訓教只可以平訓唔好打側訓，坐唔好q腳同單腳放上張櫈到，咁應該好快變返直

利申：我唔係好彎得好勁，彎得勁未必啱用

唔係痕咁簡單wor
下面有人講過陀bb會好辛苦 好驚而家
高齡+脊彎

有脊柱側彎嘅可以留意下自己有冇扁平足
我以前有扁平足
後尾要做手術就搞掂咗個扁平足
順手搞掂埋脊柱側彎
由～20度去到5度內
醫生話5度內多數係照X-ray嗰刻企唔直姿勢唔好
平時留意返就冇事

我反而係條頸有少少斜左，可以點搞

生仔lor

見到個post忍唔住開ac回覆
我細個都係好自卑 又係小四左右開始戴架
好介意其他人點諗
覺得點解偏偏係自己 自己本身冇駝背/壞習慣
但我個陣已經一日戴23hr 訓教都戴熱到痴線都仲係控制唔到
由小四~40度一直keep住加到去50度(中一/中二)
(天生瘦同小6高很快 可能有關係啦)
好彩個陣爸媽錫我 幫我搵左出名既醫生做手術
點拉直我答唔到大家 但係有咩同手術有關既問題 手術後影響 or純傾計都可以盡答
提提做左手術既巴絲 洗牙前記得話比牙醫知做過手術 叫牙醫比抗生素先好洗

手術搞得掂點解唔做

咁手術都有風險既 始終大手術
同脊椎附近多神經線
同趴係度做手術有機會壓到眼 可能影響視力 不過超級少數例子 因為一般都會有醫生/護士check住冇事

22歲有少少彎，照x-ray個醫生都要睇一陣先見到
但有高低膊

做咩運動可以改善?
健身得唔得?

做完手術係咪彎唔到腰? 對日常生活有冇咩影響?

中六發現有, 復診過幾次好彩唔算太嚴重 (但自己摸都幾明顯)
係有時會腰痛同腳痺

四十幾五十度

我本身都有5-8度，已經覺得扯住好唔舒服
後尾狂做引體上升做到冇左

我家姐就慘啲30-40度s型

利申：自修緊整脊學同拜左師
希望第時幫到有需要既人

細細個已經有，我諗係天生

不過好彩冇惡化到，但係企得耐或者搬完重野，條腰會痛痛地

你地會去邊到睇醫生
有冇政府果D睇
出面果D好似好貴
學生睇唔起醫生

唔會彎唔到 我而家都做到sit up
不過要做完手術大半年左右先開始得
只係彎個幾截骨釘住 唔係成條spine
其實我就覺得冇太大影響
如果你係做手術前長期戴架 岩岩做完之後企同訓會舒服d 因爲習慣左有個架承拓條骨 坐得耐會攰
我記得好似做完一兩個月左右 醫生已經叫我自己咩書包 唔洗驚

另外講自己幾度既不如講清楚係健康院度數定醫院度數
唔係可能underestimate左自己情況
(之前同中同分享佢地係咁)

我健康院度係8 醫院係40!!

我健康院轉介去沙田威爾斯
每次$60定唔知$80
呢d專科應該要轉介先得
睇過方津生 好貴
去過紅磡一間中醫度做 唔係針炙 似係推拿+機 $1000幾 10次定唔知11次 不過可能加左價 有興趣再講

轉介洗唔洗等好耐?

我個陣細個同嚴重 即刻轉介左
所以答你唔到
不過我知如果你已經冇再高既話 一般黎講唔會再點惡化 識人冇再高之後醫院就冇再同佢預約覆診

夠18歲未
未就可以睇下有冇得轉介去大口環

我有
而且仲有肋骨外翻

唔好亂咁做gym拉肌肉
做錯仲麻煩

去睇左醫生+物治先

其實我都懷疑我有
好易腰酸背痛咁
但想問各大巴打 點check 自己彎幾多度？
係搵骨科 定 脊醫？

係灣仔睇緊中藥 之前好易腰酸背痛 睇左幾次之後腰酸背痛冇哂 仲keep緊去睇 佢話要睇廿次左右 每次6舊 依加仲高左幾cm

中醫 係針灸同幫我推

自卑都算
影響到日常生活先係問題
行得耐又唔得,坐得耐又唔得

洗牙: 係呀怕細菌感染
本來洗牙就有機會出血 同有d牙醫比較粗魯
最好話番比佢地知先
其實呢個都係大手術 我去親邊度睇症record一定寫低

我睇脊醫

企地鐵
耐唔耐要擰(啪)下條骨先舒服

游水係咪真係得？
要游幾耐㗎？
過左18歲之後先游仲有無用？

同問,留名

BTW有冇人背脊都係一邊D肉好實
另外個邊就冇肉
係後邊睇就隔著件衫都見到明顯歪左
有冇方法DRY操一邊解決

如果唔嚴重游水練背肌

香港好似9 成人有呢種病

我18歲 24度醫生話好小事，無痛就吾洗理，話已經大定左吾會惡化，只係叫我平日姿勢好d

最近幾年仲有冇長高？
冇既話度數就stable ga la 唔加惡化太多

雖然好番 但都想睇下有冇人游水調理番
我小四開始有 但小二小三左右已經有游開水
有飲奶
不過我好瘦 都有醫生話係太瘦support得唔好或者係營養吸引得唔好
所以特別係絲打可以飲多d奶 就算冇幫助都可以儲多d鈣 甚至豐胸

有，不過唔痛，所以冇乜點理
我尾龍骨最尾果部分舊骨入左屁股個位（仲屁股係feel到果舊硬既骨位）
如果做手術可以完全矯正番既話，應該會考慮做

btw追番post先我幾有興趣知多d

10deg

有冇有料脊醫推介

中學時check到，已經都27歲，好似20度左右。睇過脊醫唔覺有咩用，有個中醫叫用部機拉，唔覺有好到，同埋太燒錢
間唔中係有痛 唔舒服
都唔知係咪因為咁，個人都瘦

同求

唔想做手術，驚有風險

有冇巴打有依本野
小弟喺公立醫院做物治時攞的
有教做伸展之類